特朗普與班農決裂, 中共押錯注變輸家？

【烈燄與怒火】「侵侵」同班農反面 中國押錯注變輸家？

5,376
建立時間 (HKT): 0105 09:25

美國總統特朗與白宮前首席智囊、兼他的親信班農（Steve Bannon）「反面」，皆因遭對方「爆陰毒」，向書商大爆其白宮醜聞。據海外華文媒體博聞社報道，中國當局曾押重注在班農身上，甚至視他為另一個美國前國務卿基辛格（Henry Kissinger），但現在班農與特朗普關係裂，已令中國成最大輸家，據稱中南海正緊急商討對策。

博聞社引述白宮知情者指，身為美國右派大佬的班農，當日離開白宮後不久就前往亞洲，並在北京與中共重量級人物、時任的中共政治局常委王岐山握手言歡。最初中方對班農曾寄予厚望，「甚至一度被視為在中美關系方面基辛格的替代者。」

不過，白宮知情者謂：「但班農的『兩面三刀』，直接導致了與特朗普的關係破裂，也令中國成為最大的『輸家』；班農更無法成為中方『反腐沙皇』與所謂海外爆料者（郭文貴）之間的『中間人』，相反卻很有可能起『反作用』，甚至『出賣』中方。」

報道又引述中國駐美大使館知情者消息指，因為特朗普與班農的突然「分手」，中南海也是措手不及；國家主席習近平的核心外交智囊、國務委員楊潔篪，正在領銜御用團隊和中國外交部高層，緊急商討對策。「習近平近期可能會與特朗普通電話，但表面上仍是以朝核危機為由，實際上是對中美關系未來的不確定性表示擔憂；甚至不排除中南海會派外交小組赴美的可能性。」中國駐美大使館知情者說。

垃圾

班農唔係成日話要提防支那咩
點解中共會落重注係佢身上？

班農老吹都好信?

班農即係萬事有商量類型 ? 所以中國想利用佢做中間人收風 ?